\chapter{Verwandte Arbeiten}
\label{chap:related}
Um sich von der Zuverlässigkeit von entwickelten Verfahren überzeugen zu können, ist es notwendig, diese hinsichtlich verschiedener Leistungsparameter auf verschiedenen Datensätzen zu testen.
In einer Arbeit von~\citet{duvall2012evaluation} wurden die Utah Population Datenbank (UPDB) mit dem Intermount Healtcare Enterprise Data Warehouse (EDW) verlinkt.
Dabei enthält die UPDB 6 Millionen und das EDW 5 Millionen Datensätze sowie typische Informationen über Personen wie Name, Geschlecht, Geburtsdatum, Todesdatum und die Sozialversicherungsnummer\footnote{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Social_Security_number} (\lastVisited)}.
In einer Arbeit von~\citet{paixao2017evaluation} wurden staatlich verwaltete brasilianische Datenbanken miteinander verlinkt, welche Personendaten mit Attributen wie Name und Alter bereitstellen.
Schwer zu klassifizierende Paare wurden manuell hinsichtlich des Duplikatenstatus überprüft.
Anschließend wurden Sensitivität und Positiv Prediktiver Wert anhand der Daten ermittelt.

Beide Arbeiten untersuchten die Daten, um ein besseres Verständnis über Krankheitsverläufe und Krankheitsursachen zu erlangen.
Zudem wurden in beiden Fällen probabilistische Verfahren zur Duplikateneliminierung angewandt.
Die verwendeten Daten und die Ergebnisse der Verlinkung sind nicht verfügbar.

\citeauthor{ansolabehere2010quality} beurteilten in ihren Arbeiten~\cite{ansolabehere2010quality,ansolabehere2010voter} Wählerdaten der verschieden Bundesstaaten der Vereinigten Staaten hinsichtlich verschiedener Qualitätsmerkmale wie Vorhandensein von Duplikaten, veraltete Einträge, Einträge von verstorbenen Menschen, invaliden Adressen, fehlenden Werten und Verteilung von Geburtsdaten.

In einer Arbeit von~\citet{enamorado2018using} wurden die gesamten Wählerdaten der Vereinigten Staaten von 2014 und 2015 mittels ihrer entwickelten Anwendung fastLink\footnote{\url{https://cran.r-project.org/web/packages/fastLink/index.html} (\lastVisited)} verlinkt und diese hinsichtlich verschiedener Leistungsparameter evaluiert.
Dabei wurde untersucht, zwischen welchen Bundesstaaten Menschen besonders gerne migrieren.
Es wurde festgestellt, dass Personen unabhängig von dem Bundesstaat in dem sie leben, besonders gerne nach Florida migrieren.
Zudem wandern Menschen, die in Ohio leben, gerne aus.

\citet{christen2013preparation} verlinkte inkrementell Versionen der Wählerdaten von North Carolina, die in Abständen von zwei Monaten vom Oktober 2011 bis Juni 2014 gesammelt wurden.
Die Datenbanken enthalten persönliche Informationen von ca.~7 Millionen Individuen.
Zudem wurden Fehler und Änderungen im Namen, der Adresse und anderen persönlichen Information festgestellt und korrigiert.

Es wurden viele duplikateneliminierte Datensätze erstellt und der Öffentlichkeit zur Verfügung gestellt, welche nicht nur auf Personendaten beschränkt sind.
Einige dieser Datensätze können von folgenden Adressen heruntergeladen werden:
\begin{itemize}
	\item \url{https://www.cs.utexas.edu/users/ml/riddle/data.html}\footref{foot:lastVisited}
	\item \url{https://dbs.uni-leipzig.de/de/research/projects/object_matching/benchmark_datasets_for_entity_resolution}\footref{foot:lastVisited}
	\item \url{https://hpi.de/naumann/projects/repeatability/datasets.html}\footref{foot:lastVisited}
\end{itemize}
